// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [{
        numb: 1,
        question: "Para atender a alta demanda em smartphones, uma fábrica decidiu aumentar o número de produtos produzidos diariamente. Para isso, ela investiu em mais 3 máquinas, totalizando-se 8 máquinas. Sabendo-se que eram produzidos diariamente 750 smartphones, haverá um aumento na produção diária de:",
        answer: "450",
        options: [

            "1200",
            "1000",
            "350",
            "450"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "Para encher um tanque de água do condomínio, 5 torneiras levam exatamente 9 horas. Supondo-se que a vazão das torneiras seja sempre a mesma, quanto tempo levaria o enchimento do tanque se fossem apenas 3 torneiras?",
        answer: "15 horas",


        options: [
            "15 horas",
            "12 horas",
            "10 horas",
            "8 horas",
        ]
    }, {
        numb: 3,
        question: "(Cefet - MG - 2015) Um motorista de táxi cobra, para cada corrida, uma taxa fixa de R$ 5,00 e mais R$ 2,00 por quilômetro rodado. O valor total arrecadado (R) num dia é função da quantidade total (x) de quilômetros percorridos e calculado por meio da função R(x) = ax + b, em que a é o preço cobrado por quilômetro e b, a soma de todas as taxas fixas recebidas no dia. Se, em um dia, o taxista realizou 10 corridas e arrecadou R$ 410,00, então a média de quilômetros rodados por corrida, foi de",
        answer: "18",

        options: [
            "14",
            "16",
            "18",
            "20",
        ]
    }, {
        numb: 4,
        question: "(Unicamp - 2016) Considere a função afim f(x) = ax + b definida para todo número real x, onde a e b são números reais. Sabendo que f(4) = 2, podemos afirmar que f(f(3) + f(5)) é igual a",
        answer: "2",
        options: [
            "5",
            "4",
            "3",
            "2",
        ]
    }, {
        numb: 5,
        question: "(UFSM) Sabe-se que o preço a ser pago por uma corrida de táxi inclui uma parcela fixa, que é denominada bandeirada, e uma parcela variável, que é função da distância percorrida. Se o preço da bandeirada é de R$ 4,60 e o quilômetro rodado é R$ 0,96, a distância percorrida pelo passageiro que pagou R$ 19 para ir de sua casa ao shopping é de:",
        answer: "15 KM",
        options: [
            "25 KM",
            "20 KM",
            "15 KM",
            "20 KM",
        ]
    },

    {
        numb: 6,
        question: "Um fazendeiro resolveu investir em uma colheitadeira para facilitar o serviço na plantação. Sabendo que o valor pago foi de R$ 300.000 no ano da compra, é bastante comum que máquinas desse porte percam o seu valor V ao decorrer dos anos t. Supondo que a taxa de depreciação de uma máquina desse porte é de R$ 22.000 por ano, devido ao seu constante uso, podemos afirmar que o valor da colheitadeira, ao final de 7 anos, será de:",
        answer: "R$ 146,00",
        options: [
            "R$ 154,00",
            "R$ 146,00",
            "R$ 170,00",
            "R$ 200,00",
        ]
    },

    {
        numb: 7,
        question: "O uso de aplicativos para realizar viagens é cada vez mais comum no cotidiano. Supõe-se que, para calcular o valor da viagem em um aplicativo, há um valor fixo mais um total de R$ 1,40 por quilômetros rodado. Sabendo que um cliente pagou R$ 15,60 ao final da viagem, a quantidade de quilômetros rodados foi de 8 km, então o valor fixo da viagem foi de:",
        answer: "R$ 4,40",
        options: [
            "R$ 2",
            "R$ 2,20",
            "R$ 4",
            "R$ 4,40",
        ]
    },

    {
        numb: 8,
        question: "Qual é a soma das coordenadas do vértice de uma função do segundo grau definida por f(x) = 2x2 + 10x + 12?",
        answer: "-3",
        options: [
            "-3",
            "0",
            "3",
            "6",
        ]
    },

    {
        numb: 9,
        question: "Qual é o resultado da soma das raízes reais da função f(x) = x2 + 16x + 39?",


        answer: "-3",
        options: [
            "-16",
            "-4",
            "4",
            "16",
        ]
    },

    {
        numb: 10,
        question: "Uma função quadrática f é dada por f(x) = x2 + bx + c, com b e c reais. Se f(1) = –1 e f(2) – f(3) = 1, o menor valor que f(x) pode assumir, quando x varia no conjunto dos números reais, é igual a",


        answer: "-5",
        options: [
            "-5",
            "0",
            "5",
            "10",
        ]
    },

];